(港式麵包王)港產麵包師奪世界冠軍 法國人都搵佢教：麵包佬也要做最好

麵包，西方產物，最精最專的人材多是外國人，華人要躋身很難，還要以領軍者姿態參加國際賽事，不用說有多不容易。

直至2008年台灣吳寶春奪冠，亞洲麵包漸漸受到重視，令麵包界起了變化。其實同年還有另一個華人在同場比賽中，以另一個項目奪冠，他就是美籍香港人Peter Yuen。「2007年參考美國選拔賽，很幸運地出線，代表美國隊(Bread Bakers Guild Team USA 2008)參加麵包世界盃。當時我參加的是甜麵包項目，贏得了世界盃的冠軍。」Peter Yuen說。

在西方麵包世界裏，Peter這個華人是異軍，不但打敗西方選手，代表美國出賽後奪冠，還能在芝加哥法式西點學校、美國廚藝學院當導師，連德法這兩大烘焙大國，也邀請他開班授徒，匪夷所思的程度，猶如邀請外國人來香港，請他教授煮雲吞麵一樣。

Peter與麵包結緣，始於家庭。父親是麵包師，八歲已幫助父親製作蛋撻皮。後來舉家移民芝加哥，1982年父親在當地開了港式麵包店，十二歲的他，正式在店裏幫忙，擀酥皮做咖喱角。「就算暑假隨爸爸回港，都是在爸爸師兄弟的餅店做兼職，好像沒有選擇，注定要做麵包。」Peter笑說。

跟很多第二代一樣，Peter曾堅決離開餅店，大學還主修跟麵包無關的學科。只是沒想過兜兜轉轉，還是轉回麵包行業。「記得小時候被笑說是『麵包仔』，當然很反感。後來卻明白到行行出狀元的道理，就算是『麵包仔』只要做最出色的一個就可以。」Peter說。

2000年，在芝加哥有名的糕點學校The French Pastry School畢業，在the French Mill Bakery擔任糕點廚師，曾在芝加哥四季酒店、the Sofitel Chicago Water Tower擔任麵包師主管。2004年接手父親的麵包店，為選購用具而參觀貿易展覽，偶然發現了麵包世界盃比賽。他過五關斬六將，勝出美國選拔賽，代表美國隊參賽還獲得甜麵包組冠軍。

現在跟隨他學習的學生遍佈全球。面對言語不通的學生，他還想到運用數字教學。把不同製作階段以數字代表，學生自然能依着數字來理解，及跟着數字完成製作麵包的步驟。「比起製作麵包，更喜歡教導，每次看到學生說回家後要做給家人吃，他們那種喜悅眼神，令我最為滿足。」Peter說。

滿足不等於會停滯不前，他還希望可以繼續向前進，「現在我最希望把中式麵包的手藝，介紹至全世界，由我去改變麵包潮流。雖然如逆浪游泳般困難，希望最終可以做得到。」Peter說

國際麵包大師PETER YUEN課程〈三〉手擀酥皮實戰班
日期：12月12日(二)
時間：1pm-4:40pm
課程內容：雙色朱古力牛角包/Peter招牌牛角包/豹紋酥皮
學費：$1,380/位

國際麵包大師PETER YUEN課程〈一〉歐式早餐麵包
日期：12月11日(一)
時間：11am-5pm
學費：1,780/位

查詢：
DOLCE DOLCE KITCHEN & GOURMET
地址：觀塘成業街6號泓富廣場9樓906-907室
電話： 2151 0609

美籍 代表美國出賽 同港產有咩關係?

人哋係美國人
港豬唔好認親認戚

不如你入咗條link睇咗條片先講

重點係佢自認自己係中國人

屌你全香港都支那dna啦咁計就

呢個世界有英國麵包, 德國麵包, 法國麵包, 但就係無香港麵包

黨媒毒果又黎認親認戚洗腦飛機文？？？

港乜撚嘢產

國際麵包大師PETER YUEN課程〈三〉手擀酥皮實戰班
日期：12月12日(二)
時間：1pm-4:40pm
課程內容：雙色朱古力牛角包/Peter招牌牛角包/豹紋酥皮
學費：$1,380/位

國際麵包大師PETER YUEN課程〈一〉歐式早餐麵包
日期：12月11日(一)
時間：11am-5pm
學費：1,780/位

查詢：
DOLCE DOLCE KITCHEN & GOURMET
地址：觀塘成業街6號泓富廣場9樓906-907室
電話： 2151 0609

到最後咪又係廣告😂😂

就咁睇內文 八歳移民 如果係咁嘅話叫港產真係冇錯啵。分分鐘仲有香港身份證(如果仲拎住張身份證，又冇renounce中國藉，佢仲會首先係一個中國人)。香港人身份不嬲同國藉冇關架啦
不過報紙佬拎人個岀生打飛機，又唔問下人老豆教佢嘅同外國人造嘅方法有咩唔同

笑左計dna
咁認親認戚同支那狗有咩分別
香港留唔住人才就計dna
咁有香港居留權既外藉人士都唔係香港人啦

咪認親認戚啦

只可以計青訓

一有著數就認親認戚

認親認戚認屎認屁港豬就最撚叻

屌你老母一見人個樣係華人又拎著數攞威 華人DNA就係咁

教人哋點整空氣麵包

計DNA嘅話全世界都非洲人

香港麵包16號

美國人就唔可以係香港人
移民美國要放棄香港人身分

父親是麵包師，八歲已幫助父親製作蛋撻皮。後來舉家移民芝加哥

都算港產啦

關香港乜事

企開d啦支狗

菠蘿包腸仔包算唔算

利申:有太陽之手

如果係香港整包 遭遇一定好慘

人地自認係中國人呀

移撚左民仲叫自己做中國人既好撚心就取消佢美藉啦屌

唔好學d台狗係唔係就打飛機

又要問准你咩？

話唔關香港事O既有冇睇內文呀
香港出世,O係香港學整麵包,放假返香港都係整麵包
最重要係最後佢O係香港開班教整麵包

佢有冇綠卡架

香港面包
空氣 粟米
發酵差
味道差
叉燒難食 多醬
一係就太咸
一係就太甜

西多好似正d
利申冷凍之手

80年代已經移民美國啦

你乜事

黑眼睛、黑頭髮、黃皮膚 就係自己人

香港出世就當港產
人地係美國受培訓

美斯夠喺西班牙長大
西班牙返工啦
你會唔會話佢係西班牙人